{
  "meta": {
    "unitId": "m1-1-2-II-2",
    "perDifficulty": 20,
    "createdAt": "2026-01-17T09:57:32.275375"
  },
  "problems": {
    "1": [
      {
        "id": "P3799999930834558",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "반지름 6cm인 원의 지름은?",
        "answer": "12",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7396552889765946",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "반지름 6cm인 원의 지름은?",
        "answer": "12",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3607002281140604",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "반지름 12cm인 원의 지름은?",
        "answer": "24",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0051952223700301",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "반지름 4cm인 원의 지름은?",
        "answer": "8",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4447358649962953",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "반지름 11cm인 원의 지름은?",
        "answer": "22",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1022314141132458",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "반지름 10cm인 원의 지름은?",
        "answer": "20",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1873917835278772",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "반지름 4cm인 원의 지름은?",
        "answer": "8",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5569850322212279",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "반지름 16cm인 원의 지름은?",
        "answer": "32",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4080441750831375",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "반지름 18cm인 원의 지름은?",
        "answer": "36",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0896188419603875",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "반지름 2cm인 원의 지름은?",
        "answer": "4",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0930642604598741",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "반지름 19cm인 원의 지름은?",
        "answer": "38",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8637181772681916",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "반지름 12cm인 원의 지름은?",
        "answer": "24",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2918473512963210",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "반지름 2cm인 원의 지름은?",
        "answer": "4",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7791691056244039",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "반지름 14cm인 원의 지름은?",
        "answer": "28",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P9052075743133588",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "반지름 19cm인 원의 지름은?",
        "answer": "38",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5719604307495395",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "반지름 9cm인 원의 지름은?",
        "answer": "18",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6853159917945565",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "반지름 7cm인 원의 지름은?",
        "answer": "14",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1388400589594167",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "반지름 7cm인 원의 지름은?",
        "answer": "14",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2684067971492106",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "반지름 11cm인 원의 지름은?",
        "answer": "22",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0632671502769544",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "반지름 6cm인 원의 지름은?",
        "answer": "12",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      }
    ],
    "2": [
      {
        "id": "P2759618716024036",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 8cm인 원의 둘레를 π로 나타내시오.",
        "answer": "16π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4842313139339285",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 6cm인 원의 둘레를 π로 나타내시오.",
        "answer": "12π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3611249122895280",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 3cm인 원의 둘레를 π로 나타내시오.",
        "answer": "6π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7208994524555927",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 5cm인 원의 둘레를 π로 나타내시오.",
        "answer": "10π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5938063980390786",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 9cm인 원의 둘레를 π로 나타내시오.",
        "answer": "18π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4578616329056946",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 5cm인 원의 둘레를 π로 나타내시오.",
        "answer": "10π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3046579957512569",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 4cm인 원의 둘레를 π로 나타내시오.",
        "answer": "8π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3322172153116269",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 8cm인 원의 둘레를 π로 나타내시오.",
        "answer": "16π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3798899561470482",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 11cm인 원의 둘레를 π로 나타내시오.",
        "answer": "22π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3295417162792602",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 15cm인 원의 둘레를 π로 나타내시오.",
        "answer": "30π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4306162209471722",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 7cm인 원의 둘레를 π로 나타내시오.",
        "answer": "14π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8595084671008352",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 15cm인 원의 둘레를 π로 나타내시오.",
        "answer": "30π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1361244715782648",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 11cm인 원의 둘레를 π로 나타내시오.",
        "answer": "22π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6032112683898130",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 7cm인 원의 둘레를 π로 나타내시오.",
        "answer": "14π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2008514887020717",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 13cm인 원의 둘레를 π로 나타내시오.",
        "answer": "26π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1776372713191406",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 7cm인 원의 둘레를 π로 나타내시오.",
        "answer": "14π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P9687252217466956",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 8cm인 원의 둘레를 π로 나타내시오.",
        "answer": "16π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7348743654411865",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 6cm인 원의 둘레를 π로 나타내시오.",
        "answer": "12π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4910073128921023",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 12cm인 원의 둘레를 π로 나타내시오.",
        "answer": "24π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7819743696035765",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 11cm인 원의 둘레를 π로 나타내시오.",
        "answer": "22π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      }
    ],
    "3": [
      {
        "id": "P2803001464642175",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "반지름 7cm, 중심각 90°인 부채꼴의 호의 길이를 π로 나타내시오.",
        "answer": "7/2π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1138878236119981",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "반지름 8cm, 중심각 60°인 부채꼴의 호의 길이를 π로 나타내시오.",
        "answer": "8/3π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5922270342503855",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "반지름 11cm, 중심각 45°인 부채꼴의 호의 길이를 π로 나타내시오.",
        "answer": "11/4π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6817126331300877",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "반지름 10cm, 중심각 45°인 부채꼴의 호의 길이를 π로 나타내시오.",
        "answer": "5/2π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P9530046114862960",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "반지름 10cm, 중심각 30°인 부채꼴의 호의 길이를 π로 나타내시오.",
        "answer": "5/3π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2096483963612835",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "반지름 9cm, 중심각 150°인 부채꼴의 호의 길이를 π로 나타내시오.",
        "answer": "15/2π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0691586719376262",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "반지름 6cm, 중심각 150°인 부채꼴의 호의 길이를 π로 나타내시오.",
        "answer": "5π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4993032152889603",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "반지름 8cm, 중심각 150°인 부채꼴의 호의 길이를 π로 나타내시오.",
        "answer": "20/3π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2420211676707988",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "반지름 12cm, 중심각 60°인 부채꼴의 호의 길이를 π로 나타내시오.",
        "answer": "4π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7152363912994262",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "반지름 12cm, 중심각 45°인 부채꼴의 호의 길이를 π로 나타내시오.",
        "answer": "3π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4490667208336338",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "반지름 8cm, 중심각 30°인 부채꼴의 호의 길이를 π로 나타내시오.",
        "answer": "4/3π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5822440192163369",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "반지름 11cm, 중심각 90°인 부채꼴의 호의 길이를 π로 나타내시오.",
        "answer": "11/2π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P9234957540064466",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "반지름 10cm, 중심각 120°인 부채꼴의 호의 길이를 π로 나타내시오.",
        "answer": "20/3π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0367651640677519",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "반지름 8cm, 중심각 120°인 부채꼴의 호의 길이를 π로 나타내시오.",
        "answer": "16/3π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8955015153608991",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "반지름 7cm, 중심각 150°인 부채꼴의 호의 길이를 π로 나타내시오.",
        "answer": "35/6π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6381803670108411",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "반지름 10cm, 중심각 120°인 부채꼴의 호의 길이를 π로 나타내시오.",
        "answer": "20/3π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7689540479200405",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "반지름 3cm, 중심각 30°인 부채꼴의 호의 길이를 π로 나타내시오.",
        "answer": "1/2π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3550088194484896",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "반지름 12cm, 중심각 150°인 부채꼴의 호의 길이를 π로 나타내시오.",
        "answer": "10π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0442966935278495",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "반지름 12cm, 중심각 120°인 부채꼴의 호의 길이를 π로 나타내시오.",
        "answer": "8π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6467436060280929",
        "unitId": "m1-1-2-II-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "반지름 12cm, 중심각 150°인 부채꼴의 호의 길이를 π로 나타내시오.",
        "answer": "10π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      }
    ]
  }
}